【水費飆升】多區居民指6月水費貴一倍 水務署稱疫情間估算讀數

近日多區的區議員接獲居民反映，指6月的水費單金額飆升，有居民懷疑是水務署抄錶出錯。《香港01》到訪兩區屋邨，不少居民承認6月的水費賬單貴了一倍，但未知原因為何。有區議員表示，向水務署了解事件後，得悉是2月疫情嚴峻時沒有派員上門抄錶，按估算計算水費，以致有住戶的實際用水量被低估，故6月份的水費單會補回差額，呼籲居民若有疑問，可主動與水務署聯絡。水務署表示，由本年1月至5月，該署收到約6,000宗各類型的水費查詢，包括水錶損壞、內部供水系統漏水、估算水錶讀數等，較去年同期多出2,000多宗。
......

斷鳩估

痴撚線，睇返上年差唔多時間張單都無咁貴

被水費